---
title: フロントエンドエンジニアとして転職して1年が経った
date: "2020-06-26T00:00:00.000Z"
---

<a href="https://www.to-r.net/" target="_blank">いまの会社</a>に転職して約1年が経った。まだ半年くらいしか経っていない感覚だけど、もう1年。めちゃくちゃ早い。

これまでは基本的にコンテンツディレクター、Webディレクターなどとして働いていたが、正式にフロントエンドエンジニアとして働くようになって初めての職場である。高専にいた頃、「自分はエンジニアになることはないだろう」と思っていたけど、結果そうなった（機械系、IT系という違いはあるけれど）。

いまやもう当たり前になってしまったけれど、基本ずっと在宅で仕事をしている。その形態が前提の採用だったので、入社当初からほぼずっとそう。渋谷にオフィスがあるので、年明けくらいまでは月に2回くらい通っていていた。それがたまに気分転換になっていたけれど、今はガチで100%在宅。入社前は、「さすがに飽きるんじゃないか？」とか「スキル的にも未熟ななかで、それで大丈夫か？」という不安は多少あったが、それも今となっては杞憂に終わりそう。

仕事は、ほとんど受託のWebサイト、Webアプリケーション制作。普通のコーポレート（Gulp、jQueryなどで作ったりする）の新規制作から、既存のサイトのちょっとした改修、フレームワークを使ったアプリケーションの制作など、その幅は広い。がっつりReactで管理画面のアプリケーションを作った後に、シンプルなキャンペーンLPをNuxtで作る、みたいな振れ幅が楽しい。本当にWeb制作が好きな人ならずっと飽きないと思う。

個人的にすごく気に入っている風土として、特に新規案件であれば、若手でもある程度技術選定の裁量があるということ。常に裏で素振りをしておけば（ここは重要）、先輩のサポートはありつつも、新しい技術にどんどんチャレンジしていける風潮がある（ように自分は思う）。そのおかげで、ReactもTypeScriptも実務で使ったことはなかったけど、なんとか一歩目の経験を積むことができた。これはある意味、会社の人的資産の恩恵を受けていると言えるし、僕がフリーランスとして働くのではなく、会社に入った最大の理由である。

フロントエンドエンジニアとしてはまだまだなので、とにかくいろんな案件をこなして経験値を高めていきたい。釣り人としても、フロントエンドエンジニアとしても、やっとちょっと歩きだせたかな、くらいの印象である。